SFD - Resilienzprogramm beschäftigungsintensive Maßnahmen

Das FZ-Vorhaben "Resilienzprogramm beschäftigungsintensive Maßnahmen II" ist Teil der 2014 vom BMZ ins Leben gerufenen Sonderinitiative MENA.
Im Rahmen des Resilienzprogramms wird über vier Phasen ein Zuschuss von insgesamt EUR 25 Mio. über den Social Fund for Development (SFD) im Jemen umgesetzt. Die Mittel sind ausschließlich für arbeitsintensive Infrastrukturmaßhahmen ("Cash-for-Work" Ansatz) mit einem Lohnanteil von mindestens 60% vorgesehen. Ziel der FZ-Maßnahme ist es, einen Beitrag zur Stabilisierung und zur Verbesserung der Resilienz in der gegenwärtigen Krise für arme Bevölkerungsgruppen in ländlichen Gebieten des Jemen zu leisten. Durch die armutsorientierte Bereitstellung von Basisinfrastruktur leistet der SFD einen wesentlichen Beitrag zur Linderung der Folgen der politischen Krise und des gewaltsamen Konflikts für die Zielgruppe im Jemen und trägt somit zur wirtschaftlichen Stabilisierung bei.

Land / Region / Institution Jemen Nummer 34525 Schwerpunkt Friedensentwicklung und Krisenprävention Sektor 43010 - Multisektorale Hilfe Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 5 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner SOCIAL FUND FOR DEVELOPMENT Zuständige Abteilung Nahost
